內容農場影音再進化：雙主持人、擷取政論節目聲音換性別

密切留意
暫時唔似大外宣
但要提防被大外宣所用

在上個月，有提到Youtube出現全新的內容農場，用看不見嘴型的主播、google語音念中國時報，然後影片作成新聞的樣子，很可能是用機器自動生成的。

過了一個月，這種內容農場再度進化了。這個月在一些地方支持者line群組新竄起的全新頻道，一個月前都還在上傳越南文，這個月開始每天上傳兩部影片攻擊蔡英文，目前已經講到國際法庭判決下來要把蔡總統抓走了。

但假如點開影片內容，會發現主播現在升級成一男一女，而且念稿也有男女聲之分，不再只是google小姐，而且念的內容也不是新聞稿了。那是什麼呢？

經過我一番柯南，發現他雖然同樣標題跟影片完全亂搭，但聲音方面是擷取其他youtube政論節目的來賓發言內容。更重要的是，這些發言內容會變聲處理，男性聲音變成女性、女性聲音變成男性，因此難以追查，而且真的變得蠻像的。

舉例來說，下面這段內容農場前兩天剛上傳的影片，一開頭這位年輕男主播提到：『...所以我們剛講這個...我成為被告了吼...請大家幫忙...跟我童文薰有關的片段...』

這段話，其實是出自另一個叫做童溫層的youtube政論頻道，主持人童文薰是一位資深女律師，最近主打論文門。她前兩天在自己節目第51分鐘上講了一模一樣的話：『...所以我們剛講這個...我成為被告了吼...請大家幫忙...跟我童文薰有關的片段...』

整段影片的聲音被內容農場聲音變性處理後，複製貼上。

在其他的影片中，可以聽到一些來自中國政論節目的片段，例如上傳視頻、台灣地區領導人之類的、甚至還有最近4X貓參加的反蔡遊行的現場直播內容，說罷韓666是邪靈的數字之類的。擷取台灣政論節目的好處，就是用詞都很台灣人，甚至會穿插台語。

簡言之，影音內容農場再度升級，從google小姐變成男女雙主播雙聲道，而內容也能擷取其他政論節目或直播的東西，更為多元，甚至可以男女變聲處裡，整個新聞台也越做越真了（原本背景空白處是無意義的光影形狀，現在改成台灣的行車紀錄器）。

總覺得會有追查不出來的一天。

呢啲殭屍網日日洗版好危險
搞到越黎越多人信

push

Youtube唔理，只要有廣告就得

之前有個習近平演講bot
可以抄呢個做法